Дата: 2023-05-26

## Статус

Принято

## Контекст

Нам нужна схема версионирования для проекта, которая позволит одновременное развитие библиотечных модулей проекта (`kernel` и `sdk`) и проектов в директории `examples/`, которые могут зависеть от библиотечных модулей. Для этого будет использоваться версионирование типа SNAPSHOT.

## Решение

1. Ветка `main` содержит изменения, которые были выпущены.
2. Ветка `develop` содержит изменения, которые еще не были выпущены.
3. Версионирование проекта следует соглашению [semver](https://semver.org).
4. В ветке `main` версия должна быть без приоритета (`MAJOR.MINOR.PATCH`) - версия `a.b.c-alpha` или `a.b.c-SNAPSHOT` не допускается.
5. В ветке `develop` должна быть отражена следующая версия разработки последнего выпуска, таким образом, `MAJOR.MINOR+1.0-SNAPSHOT`.

Пример: когда последняя выпущенная версия - `v0.5.0`, версия проекта на ветке `main` будет `v0.5.0`, в то время как на ветке `develop` версия проекта будет `v0.6.0-SNAPSHOT`.

6. При слиянии изменений релиза или исправления недочетов обратно в ветку main или develop должна использоваться команда `git merge`, с простым вперед при возможности.

### Процесс выпуска

1. Создайте ветку из ветки `develop` или из ветки с функциональностью: `release/vA.B.C`.
2. Создайте коммит с обновленной версией для выпуска. (пример: для версии разработки `v1.5.0-SNAPSHOT` создайте коммит с сообщением `v1.5.0` с обновленным [version.sbt](../../version.sbt))
3. Слейте ветку релиза в ветку `main` с помощью `git merge`.
4. Создайте метку, отражающую выпущенную версию: `git tag vA.B.C`.
5. Отправьте изменения в удаленный репозиторий: `git push origin main --tags`.
6. Слейте ветку `main` обратно в ветку `develop` с помощью `git merge`.
7. Создайте коммит с обновленной версией разработки на ветке `develop`.
   (пример: была выпущена `v1.5.0`, создайте коммит `v1.6.0-SNAPSHOT`)
8. Отправьте изменения в удаленный репозиторий: `git push origin develop`.

### Процесс исправления недочетов

1. Создайте ветку из ветки `main`, увеличив номер патч-версии `hotfix/vA.B.C+1`. (пример: последний выпуск `v1.5.0`, имя ветки: `hotfix/v1.5.1`)
2. Создайте коммит с версией разработки исправления `vA.B.C-SNAPSHOT` (пример: `v1.5.1-SNAPSHOT`). Это потому, что исправление недочетов может содержать более одного коммита.
3. Разработайте исправление, объединяя запросы на влитие в ветку исправления (запросы на влитие должны содержать правильное CHANGELOG для выпуска).
4. Создайте коммит с обновленной версией и удаленным приоритетом `-SNAPSHOT`:

 `vA.B.C`.
5. Слейте ветку исправления в ветку `main` с помощью `git merge`.
6. Создайте метку, отражающую выпущенную версию `git tag vA.B.C`.
7. Отправьте изменения в удаленный репозиторий: `git push origin main --tags`.
8. Слейте ветку исправления обратно в ветку `develop` с помощью `git merge`. Разрешите конфликты, если это потребуется (вероятнее всего, конфликт версии).

## Последствия

* Могут возникнуть конфликты слияния при слиянии исправлений недочетов в ветку `develop`.